求救 陶傑介紹過一本書講滿州史 唔記得咩名

佢話本書好特別 係由唔同嘅點黎切入滿州史
有冇巴絲記得叫咩名

日本人作者?

好似係

解釋是否同意「1900 - 45 年間，日本為中國帶來的利多於弊」

同意,「正是托日本的福，中國才能有現在的東北」。如果日本不「侵略」滿洲，今日的東北應該是被俄羅斯統治的土地！

不同意, 「正是托日本的福，中國才有現在的共產獨裁政權」沒有共產黨沒有新中國, 中國和平了世界和平了~

1936年張學良如果不發動西安事變，共產黨就沒機會崛起而最終在1949年建政，締造新的中華人民共和國。

Thx

八旗文化d歷史書, 以史學標準睇黎略為粗糙
橫掂都係, 推薦埋幾本「內亞史觀」同「新清史」著作
《大清帝國與中華的混迷：現代東亞如何處理內亞帝國的遺產》
《中華秩序：中原、世界帝國，與中國力量的本質》
《中國窪地：一部內亞主導東亞的簡史》

【認識內亞史觀】
內亞史觀和中華瓦解論 終於引起了中國官方的注意

非漢族中心史觀不可？ － 書寫東亞史的兩種嘗試

重有冇講關於遊牧民族嘅書推介
想研究下遼金西廈
但睇二十四史悶到仆晒街

唔識歷史 sorry

唔緊要，我以為巴打推薦劉仲敬 係有睇開

算係一種對廿四史既平衡史觀~

係我角度, 港獨唔一定要解構中華論述
所以當八卦雜誌睇

小弟同班朋友開左新網上書店

可以代訂書

價錢可能仲平過你博客來

入面都係做文史哲多

希望支持一下